霍格華茲算唔算係粵語

我自己一路叫Hogwarts (直接用英文讀法) 突然間發現繁中版咁翻譯係因為呢個讀法係台灣係啱音嘅 但係用廣東話讀fok3 gaak3 waa4 zi1係讀音上失去咗意思(如果讀鶴格華思反正仲啱音)

咁其實佢同埋其他以台灣譯本為主 音譯做中文嘅字係咪同寶可夢一樣屬於一個不倫不類嘅譯音呢

(因為大陸/簡體譯本用霍格沃茨所以佢唔算蝗語)

潮與虎台灣譯做魔力小馬

算 因為繁中版一推就係用緊呢組字
唔算因為唔係一個適合嘅粵語拼音

其實我唔明好多譯音都係唔岩

旺角 = Mong kok??

唔係應該係wong gok 咩

以前何度叫芒角

台譯同港譯同一間出版社黎好似
應該直情係同一個譯本黎

叫慣左唔洗改啦

殼鑊斯

其實香港大把譯名都怪怪地, 但講慣咗大家明咪算
唔通寶可夢啱返pokemon個音你又會接受咩

所有有「賽」字嘅地方名都應該改譯「撒」

都唔係可啦建就差唔多啦

仲有褔爾麾斯
諗極都唔明同Sherlock Holmes有咩相似

陶傑有講過，好似第一位譯者係福建人，所以用客家話譯